德國全國所有州要求民眾坐公交時戴口罩

德國新增超過2200宗新型肺炎確診病例，數字連續第二日上升，累計超過14萬5000人染病，再多281人死亡，至今4800多人不治。

全國16個聯邦州先後頒布命令，要求民眾乘坐公共交通時，必須戴口罩，部分州會向違反口罩令的民眾處以罰款，亦有很多州要求民眾在室內購物環境必須戴口罩。

另一方面，德國疫苗研究所首度批准一款疫苗進入臨床試驗階段，第一階段將會大約200位健康的志願者接受接種，測試疫苗的安全性。

疫情下，不少民眾外出時已經戴口罩。（路透社）

WHO：邊有用架

搞咗咁耐先唔聽支衞老點

咩公交啊

乜撚野公交？
口交乳交手交腳交都聽過
公交即係點扑野法？

公然交配

呢啲字眼毒果自己都會用

隔牆有耳：
「返政總唔搭公交」 羅致光22日冇戴罩 - 李八方

巴士啊小巴啊係香港本地針對某類型公共交通車種既名
如果冇指定既一般公共交通工具，叫公交冇乜問題，尤其係refer緊外國個陣

賀芬咸老細搞啲疫苗？

5個人巳經有2個冇戴

好人好姐 行得正企得正洗乜戴口罩
利：我自認唔係

我喺香港真係未聽過人叫公交，鄰國就會講「公交车」
縮寫唔係問題，但變到詞不達意不倫不類就好難睇

youtuxe: 唔跟who 指引，fake news

公交

右邊more

係咪唔識有個term叫公車？

公你老母交

取消訂閱了 垃圾

你以為你講公車唔會俾連登仔屌？

公車台灣用，公交中國用
人哋屌係一回事。邊個term有問題啲唔撚識睇？

仲話無問題

依家好過唔覺醒

美國早一個月要人帶口罩
就唔洗搞成依家咁啦

我淨係問你一句，公車stand for咩？

Youtube: 唔跟WHO！Fake News！ 直接Block!

youtube :ban得

死撐完未？ 唔好打算用“語境去除”死撐呀

我淨係問你一句，用“公車”點樣by context 指唔到公共運輸？而宜仲有內文用full term

公你老母個交

公共交通工具

以為又有改編潮文睇

公交?係咪雜交啲friend

撐你老母閪咩
公車包唔包地鐵啊柒頭

內文識寫公共交通
標題就懶慳位寫公交 有咩意義

地鐵 點樣 無 "固定的行駛路線", 無"沿線設立停靠站"呀?
話咗你唔好用“語境去除”去死撐啦柒頭

你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭

語境去除（contextomy），又稱斷章取義、脫離語境的引用（quoting out of context）、引言探勘（quote mining），是把原論述的語境去除，據此建立推論。然而，去除語境後，原論述的意義往往已被扭曲，因而這樣的論證無效

公車stand for公共汽車，唔包地鐵sorry
你咁撚多嗲搵個台灣example係包地鐵既出黎

口罩係俾有病既人戴，冇病唔使戴架！

歐洲+美國人口加埋10億人

真係有咁多口罩咩

上面全部入哂陷阱
以前一路叫開公共交通/公共運輸無問題, 唔簡寫就係因為唔好聽
係呢十年開始夾硬要跟
遲早屌你老母都要變屌老

乜撚嘢公交

對其他point 選擇性失明完未? 又玩quoting out of context又玩選擇性失明.

我copy 多次. 唔好選擇性失明
#34 我仲有講"你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭

你老母就公交
係公都可以性交

公眾地方交配

好用唔用用蝗語

布既都頂住先啦

Monkey see

喂屌你老母
contextcontext左兜右兜係到九唔搭八
我而家任你咩context叫你俾個例子啊
唔係俾唔撚到掛

以前小學社會科好似曾經叫過public transport做大眾運輸

你老母就公交

仲有公車點解係stand for公共汽車而唔係公共車輛呀?
仲有, 你不如argue 埋"咁船呢?" 你咁argue 得已經係quoting out of context 啦. 仲死撐

對其他point 選擇性失明完未? 又玩quoting out of context又玩選擇性失明.

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"
答到咩未呀柒頭

香港都要

Youtube: 唔跟WHO指引 del得

［聯署告急］
最後兩日，仍差五萬多個簽名，請求各路簽名師出手，一齊叫中共回水。

請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失聯署:

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay
#城邦行動派
#美軍未來我邀請 #美軍來了我帶路

唔跟who建議

岩wo你make sense wo
公車仲要唔包船
但公交＝＞公共交通工具就包晒

你講左咁耐到底公交有咩問題呢？你又講唔出
你話應該用公車replace，但公車同公交個意思又唔同
叫你俾個台灣example，你又俾唔撚出
大佬你咁撚柒我幫你唔到架wo

公交呢個term有乜問題上面有人講晒啦，你又選擇性失明

唔夠人講係咁玩quoting out of context 選擇性失明。仲想屈人柒。你為咗defend一個中國term可以去到有幾無恥？

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"

你講黎講去
即係到底有乜問題姐
你答我啦

蘋果用左咪比人屌左
依家到樓主你

上面我有提過，亦有其他人提過，你選擇性失明完未？

你為咗defend一個中國term可以去到有幾無恥？

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"

仲有件“Watchmen”係咁幫“公交”呢個term死撐

有提過你提多次得唔得
我求下你啦，你答啦

你選擇性失明之後要我repeat？你都黐線

你為咗defend一個中國term可以去到有幾無恥？

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"

你自己由頭到尾都答唔撚出有咩問題，俾我jer撚住就係咁話之前答左

我講咗人哋又講咗，你都仲可以咁無恥不斷選擇性失明之後老屈話“你自己由頭到尾都答唔撚出有咩問題，俾我jer撚住就係咁話之前答左”

我問你嘅嘢你又唔正面回應，但又要人答你，你雙重標準完未？

你為咗defend一個中國term可以去到有幾無恥？

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"

你唔係想講你個point就係：咁核突
咁就算撚數當解釋左掛？

你選擇性失明完未？
我講咗人哋又講咗，你都仲可以咁無恥不斷選擇性失明之後老屈話“你自己由頭到尾都答唔撚出有咩問題，俾我jer撚住就係咁話之前答左”

我問你嘅嘢你又唔正面回應，但又要人答你，你雙重標準完未？

你為咗defend一個中國term可以去到有幾無恥？

我copy 多次. 唔好不斷選擇性失明
#34 我仲有講: "你仲要喺#8 話"公交無問題. 我就當公車唔得都好, 你話"公交"無問題, 已經係問題啦, short form 咁撚核突就咪撚用啦. 話你死撐有乜錯呀柒頭"

公你老母交咩
你老母就公交
公眾交配啊

公交係乜料呀

我自己就覺得公共交通四個字都要縮到兩個字就有d無謂囉
為左咩？
。。。。。。。。
公共交通 ｜ 公交
。。。。。。。。
隻眼睇兩個字個陣又唔會快過睇四個字
但個腦睇兩個字個陣就要load0.0幾秒
表面上兩個字好似快捷左但其實根本無意義
所以無意義既事做來做咩

大佬啊你1999咁撚樣而家成抽都冇人知你up乜撚

我由頭講多次
文字係用黎表達既工具
公交＝公共交通工具
如果你話個term有問題
第一，要解釋有咩問題
第二，唔用呢個term可以用咩取代

你答用公車取代
但兩者意義並不等同

至於個解釋有咩問題
你又長又臭講左一大堆，我淨係睇到三個字：好核突
你自己諗下呢個解釋有冇說服力

你又選擇性失明，我又有講人哋又有講，你就不斷叫人去重複

你為咗“公交”呢個中國term死撐，可以去到幾盡？

你呢句說話同第二d人講可能都有d道理
但對住連sorry都要簡化做sor
monitor/screen都環簡化做mon既香港人
就唔多岩駛

你為咗“公交”呢個中國term死撐，可以去到幾盡？

老老實實
你係咪白卡持有者
真心問

用人身攻擊嚟轉移視線，上面又選擇性失明，五毛常用嘅詭辯法用得好熟手吖

公交 , 飲料

呢類支那詞真係好尷尬

咩公交？公眾交配？

唔係
因為我要講既上面已經講完，本身唔會再覆
只係我一開始覺得你比較偏執，所以同你drill落去
但再講多一陣發現你應該係精神有d異常
所以我除左後悔浪費但多時間試圖同你解釋外
亦都好好奇你係咪白卡人士
如果唔係既話，認真，睇下精神科好

你已經係人身攻擊轉移視線啦，仲死撐，係要老屈人“應該係精神有d異常”

話你“人身攻擊嚟轉移視線，上面又選擇性失明，五毛常用嘅詭辯法用得好熟手吖”，無話錯你啦

為咗幫“公交”呢個中國term死撐，你可以去到有幾無恥？

中文唔同英文。。。
同埋你講個兩個例子係日常用語
但你開一個post，內容係新聞，
係標題上面咁用令到讀者理解既時候有障礙就有問題

一句講曬，係連登，「公交」依個term 唔好用please 避免使用

講到尾都係冇合理解釋

公交係大陸term, 聽唔明，就好似你係大陸用巴士但係大陸聽唔明咁
你一係用公共交通工具咪算囉

仆街，啲人仲出街shopping

講到尾你都係對呢個post 內嘅人所提過嘅嘢選擇性失明
你又用人身攻擊去轉移視線, 用人身攻擊去玩discredit 人哋, 用選擇性失明去死撐. 五毛常用嘅詭辯法用得好熟手吖

你為咗“公交”呢個中國term死撐，可以去到幾盡？

其實呢兩個字都唔可以稱之為一個'term'

唔好話係連登，係香港都唔應該用，
都係個句，咁樣簡化係無意義既做法，
講又唔會快左，寫又唔會快左，理解既時候更加唔會快左，
如果下下為左好似方便d，快d就將d字縮短，
咁樣真係會好d咩？

喂呀，我咪講左囉，合唔合理唔係你自己主觀感覺來嫁

short form 唔等於 term
補充少少

公共交通工具好難寫咩？

尋日答地鐵就有個廢老拉開口罩講電話

手機耳機都唔屌
公交又冇乜問題？

係公共交通工具 而家香港乜都跟大陸

痴線 公乜嘢交

公眾地方性交 定 公開性交

手機耳機本身就係得呢兩個字喎c兄
而家講緊共公交通無必要縮寫成公交

更正：公共交通
自膠

就完先叫人戴，德國人本身都強壯

其實如果有撘開小巴，公交呢個terms應該唔陌生，“進智公交”都見左廿年

寫公共交通咪算，乜都縮寫最撚憎

手機耳機唔係蝗term？

大家應該用返手提電話同headphone

我質疑既係共交呢個縮寫無意義
唔係因為佢來至大陸
解答到你未